\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

Primero de todo, quería agradecer \textbf{\textit{a Sergio}} su paciencia y buen carácter que ha tenido durante toda la tutorización de este Trabajo de Fin de Máster. Hace ya unos años que nos conocimos y aunque no hayamos coincidido tanto, todo lo que dicen sobre él es cierto. Es una pedazo de persona con la que es muy fácil trabajar y el resultado de este proyecto tiene mucha parte suya. Gracias Sergio por estar abierto a todas las propuestas que te he hecho, por tomarlas y ser capaz de construir sobre ellas.

\textbf{\textit{A mi madre}}, porque gracias a sus esfuerzos he llegado aquí. Sé que ha remado contra viento y marea para poderme dar toda la educación necesaria, y no tengo palabras suficientes para agradecérselo. Para mí es la persona más fuerte que hay en este mundo, te quiero.

\textbf{\textit{A mi padre}}, que aunque lleve once años sin él, está presente en cada uno de mis días. Me dió una educación y unos valores que son envidiables y esté donde esté, estaré siempre agradecido de esos años tan maravillosos que compartí con él.

\textbf{\textit{A mis hermanas}}, porque en ellas encuentro un apoyo incondicional sin el cual no habría aquí. Estoy muy orgulloso de todo lo que hacen y sé que son capaces de conseguir todo lo que se propongan. Mucha parte de este trabajo también es suyo, por darme ideas, apoyarme y ayudarme a entender mejor todas las vivencias que han tenido.

\textbf{\textit{A mi familia}}, personas que son de una calidad excepcional, con las que siempre se encuentran ratos para pasarlo juntos. Sé que siempre van a estar ahí para cuando los necesite, y viceversa.

\textbf{\textit{A todos y cada uno de mis amigos}} de Segovia, de la Universidad, del Erasmus, del pueblo, de escalada... Personas en las que siempre encuentro apoyo y diversión. Por desgracia, el tiempo es limitado y no puedo verles siempre a todos, aunque daría lo que fuera porque así fuese. 

Y por último pero no menos importante, quería agradecer a las personas que recientemente han entrado en mi vida, porque parece mentira cómo en poco tiempo se pueden llegar a convertir en algo tan importante. Me mueven, me hacen sentir vivo y ser mejor persona, y espero que así sea durante mucho más tiempo.
